
2011-07-13T17:55:0Z
politika
Başbakan Recep Tayyip Erdoğan, BDP'nin meclisi boykotu konusunda, "Yemin konusunda biz her hangi bir talebe açık değiliz. Çünkü yemin konusu şu anda taleplerin müzakere konusu değildir. Daha sonra yeni anayasanın yapılması sürecinde bütün konular müzakere edilebilir."dedi. Erdoğan, Meclis'ten ayrılırken basın mensuplarının sorularını cevapladı. BDP'nin yemin etmesiyle ilgili bir soru üzerine Erdoğan, ümitli olmak istediğini ifade ederek, "Aynen ana muhalefet partisiyle nasıl bir uzlaşma sağlandıysa temenni ederim ki BDP ile böyle bir uzlaşma sağlanır. En kısa zamanda BDP'de parlamentoda gelir, yeminini yapar. Arzumuz budur."dedi. "BDP'nin talepleri nedir?" yönündeki soruya ise Erdoğan, "Yemin konusunda biz herhangi bir talebe açık değiliz. Çünkü yemin konusu şu anda taleplerin müzakere konusu değildir. Daha sonra yeni anayasanın yapılması sürecinde bütün konular müzakere edilebilir. Bunların hepsini orada gerek Ak Parti, gerek CHP, gerek MHP, gerek BDP birlikte görüşelim. Benim bir çağrım var. Gelin bu işleri önce masaya oturalım. Ondan sonra masada müzakere edelim bu işleri. Uzaktan, medya üzerinden falan bunları yapmayalım. Masaya oturalım. Masaya gelmeye ben hazır mıyım, var mıyım? Önce bu soruyu kendimize soralım. Biz yeni anayasanın yapılması için masada varız diyorsak, o zaman ekiplerimizi görevlendirelim. Bu ekipler otursunlar çalışmaya başlasınlar. Bu çalışmaya başlarken de milletin buna katılımını çok önemsememiz lazım. STK'ların bu sürece katılımını sağlamamız lazım. Akademisyenlerin, bugüne kadar bir çok çalışma yapıldı, bu çalışmaların havuza alınması lazım. Bütün bunların nihayetinde anayasacıların bu işe katmak ve daha sonra parlamentoya getirmek suretiyle nihai kararı verelim. Milletimizin tamam işte bu benim anayasam dediği sivil bir anayasayı kurmuş olalım. Arzumuz bu, çerçevesi bu. " 4 77 23 0
